# Тестовое задание 

> Веб-приложение административная панель новостного клиента 


***

# Описание

Используя любой стек технологий необходимо реализовать веб-приложение - административную панель для мобильного новостного клиента.


##  База
Согласно заданию, база включает в себя модели (без указания id):
|Category | Описание |
| ------ | ----------- |
| title   | название категории, обязательное поле, макс.длина 30 символов |
| parent_id | предп.: название родительской категории, Foreignkey на эту же модель |

|Article | Описание |
| ------ | ----------- |
| title   | название статьи,обязательное поле, макс-длина - 50 символов |
| category_id | категория статьи, Foreignkey на модель Category, обязательное поле |
| user_id | автор статьи, Foreignkey на модель auth.User, необязательное поле |
| decription | описание/текст статьи, макс-длина 3000 символов, обязательное поле |
| image | аватар статьи,ImageField, обязательное  поле |

|User | Описание |
| ------ | ----------- |
| username   | имя пользователя |
| password | пароль |

## Структура
Новостной клиент состоит из трех компонентов: приложения webapp, содержащего модели сущностей, шаблоны и базу данных, accounts с импортированной моделью пользователя User и DRF api, поддерживающему минимальный асинхронный функционал Front-end. 

###  Страницы 
Имеются отдельные страницы для просмотра списков статей, категорий, пользователей. 

Страница списка статей позволяет удалять статьи с подтверждением в модальном окне по отправке AJAX запроса

Страница просмотра категорий включает в себя форму для добавления новых категорий и кнопок удаления Категорий также при помощи Ajax 

Редактирование статей и пользовательских данных производится на отдельных страницах. Ссылки на них доступны либо в шаблонах, либо в навигационной панели.

## Права доступа и безопасность
Ни одна часть приложения не доступна неавторизованным пользователям. При попытке получить доступ без авторизации, анонимный пользователь попадет на страницу логина
### Разрешения
В тестовом задании отсутствовало описание специфических прав доступа различных пользователей и их наличие вообще. Однако было отмечено. что решения по безопасности тоже будут оцениваться.

Т.к. приложение было заявлено как "административная панель", я решил реализовать несколько догадок, касающихся безопасности контента и связанных с этим уровней доступа: 
+ Пользователи приложения имеют два уровня доступа: Авторы(статей), Контент-менеджеры. 
  - Авторы имеют самый низкий уровень доступа. Они могут добавлять(с автоматическим указанием автора) и редактировать **свои статьи**, свои пользовательские данные(имя пользователя и пароль), просматривать списки статей и категорий
  - Контент-менеджеры могут добавлять, редактировать и удалять статьи и категории статей, добавлять, изменять и удалять пользователей, просматривать списки объектов всех трех моделей
+ Пользовательский интерфейс имеет ограничения на уровне шаблонов Django, скрывающий контент, недоступный пользователям с правами "Автор"

### Точки доступа(эндпоинты)

Все точки доступа за исключением отдельно описанных в задании, защищены проверкой разрешений через PermissionRequiredMixin, либо UserPassesTestMixin. Эндпоинты категорий защищены классом DjangoModelPermissions.

эндпоинты  списков статей и категорий не защищены требованиями авторизации и разрешений и поэтому доступны неавторизованным пользователям. 

### Тесты
Приложение успешно проходит модульное тестирование стандартным тест-клиентом проекта, фикстуры прилагаются
### Пользователи и настройки запуска 
1. Пользователь с правами Автора: 

username: Unabomber 

password: unabomber67

2. Пользователь с правами Контент-менеджера: 

username: Contentmanager

password: unabomber45


**Сервер нужно запускать либо по адресу "http://localhost:8000/" либо поменять baseUrl в файлах article_script.js и category_js **

**чтобы загрузить фикстуру со статьями и категориями нужно разъархивировать uploads из static и поместить в корневую папку, фикстура с пользователями и группами преднастроек не требует**
